{
    "entries": [
      {
        "ID": 1,
        "Text": "Ada Lovelace, eine Pionierin der Informatik, entwickelte das erste formale BLANK zur BLANK und legte damit den Grundstein für die moderne Programmierung.",
        "correctAnswers": ["Computerprogramm", "Berechnung der Bernoulli-Zahlen"],
        "blanks": ["Schaltkreisdesign", "Verschlüsselung von Nachrichten", "Algorithmusdiagram", "Virtualisierung von Abläufen"],
        "Quizfrage": "Was war eine der visionären Ideen Ada Lovelaces zur Nutzung von Computern?",
        "Antworten": ["Musikkomposition", "Gedichtskomposition", "Malerei", "Textanalyse"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 2,
        "Text": "Mary Anning, eine bedeutende BLANK, revolutionierte die Wissenschaft durch ihre Entdeckung des ersten vollständigen BLANK und andere wichtige Funde an der Jurassic Coast.",
        "correctAnswers": ["Paläontologin", "Plesiosaurus"],
        "blanks": ["Geologin", "Archäologin", "Tyrannosaurus", "Mammuts"],
        "Quizfrage": "Wie trugen die Entdeckungen von Mary Anning zur Unterstützung der Theorien von Georges Cuvier bei?",
        "Antworten": ["lieferten Beweise fürs Austerben von Arten", "bewiesen Existenz Dinosaurier", "führzen zu Entdeckungen in der Geologie", "bestätigten Evolutionstheorie"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 3,
        "Text": "Stephanie Kwolek, eine bahnbrechende BLANK, entwickelte 1964 die Kunstfaser BLANK, welche aufgrund ihrer Stärke und Leichtigkeit vielfältige Anwendungen fand",
        "correctAnswers": ["Chemikerin", "Kevlar"],
        "blanks": ["Textildesignerin", "Nylon", "Lycra/Elasthan", "Ingenieurin"],
        "Quizfrage": "Welches der folgenden Anwendungsgebiete ist eine typische Verwendung von Kevlar?",
        "Antworten": ["Kugelsichere Westen", "Lebensmittelverpackungen", "Hochspannungsleitungen", "Küchengeräte"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 4,
        "Text": "Als Pionierin der frühen Computertechnologie erschuf Grace Hopper nicht nur den ersten BLANK, sondern legte auch den Grundstein für die Entwicklung benutzerfreundlicher Programmiersprachen wie BLANK.",
        "correctAnswers": ["Compiler ", "COBOL"],
        "blanks": ["Internetbrowser", "FORTRAN", "Quantencomputer", "BASIC"],
        "Quizfrage": "Welche Programmiersprache entwickelte Grace Hopper, die als Vorläufer von COBOL gilt?",
        "Antworten": ["FLOW-MATIC", "ALGOL", "Fortran", "PL-1"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 5,
        "Text": "Melitta Bentz revolutionierte 1908 die Kaffeezubereitung durch die Erfindung des ersten BLANK, den sie aus BLANK und einer durchlöcherten Konservendose entwickelte.",
        "correctAnswers": ["Kaffeefilters ", "Löschpapier"],
        "blanks": ["Espressokochers", "Baumwolle", "Kaffeemühle", "Seidenstoff"],
        "Quizfrage": "Was macht das Unternehmen Melitta heute bekannt?",
        "Antworten": ["Kaffeeprodukte und Kaffeefilter", "Maschinen zur Kaffeeröstung", "Schokoladenprodukte", "Kaffebohnen"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 6,
        "Text": "BlANK erfand 1886 den ersten praktischen BLANK, der aus einem wasserdichten BLANK mit Drahtkörben bestand und mit hilfe einer Seifenlauge reinigte.",
        "correctAnswers": ["Josephine Cochrane", "Geschirrspüler", "Kupferkessel"],
        "blanks": ["Wäschereiniger", "Eliza Tinsley", "Holzfass", "Sarah Boone"],
        "Quizfrage": "Was motivierte Josephine Cochrane zur Entwicklung des Geschirrspülers?",
        "Antworten": ["beschädigtes Geschirr bei Partys", "Wunsch Geld zu sparen", "Abneigung gegen Geschier spülen durch Dienstmädchen", "Interesse an Mechanik"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 7,
        "Text": "Hedy Lamarr war eine erfolgreiche Schauspielerin und Erfinderin. Zusammen mit George Antheil entwickelte sie das BLANK, das als Grundlage für moderne Technologien wie BLANK dient.",
        "correctAnswers": ["Frequenzsprungverfahren ", "WLAN"],
        "blanks": ["Kommunikationsnetzwerk", "Mobilfunk", "Verschlüsselungssystem", "GPS"],
        "Quizfrage": "Was war der Hauptzweck des Frequenzsprungverfahrens, das von Lamarr und Antheil entwickelt wurde?",
        "Antworten": ["sichere Kommunikation", "Verbesserung Fernsehrtechnologie", "Entwicklung Internets", "Abfangen feindlicher Kommunikation"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 8,
        "Text": "BLANK eine Physikerin und Chemikerin, die zusammen mit ihrem Ehemann die BLANK entdeckte. Diese Entdeckung ermöglichte die Herstellung BLANK, die in Medizin und Forschung weitreichend genutzt werden.",
        "correctAnswers": ["Irène Joliot-Curie", "künstliche Radioaktivität", "radioaktiver Isotope"],
        "blanks": ["Kernspaltung", "Lise Meitner", "Atomenergie", "nuklearer Waffen"],
        "Quizfrage": "Was war eine der weitreichenden Anwendungen von radioaktiven Isotopen, die durch die Entdeckung von Irène Joliot-Curie ermöglicht wurde?",
        "Antworten": ["Medizin und Forschung", "Nuklearwaffen", "Untersuchung von DNA-Strukturen", "Sterilisation medizinischer Geräte"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 9,
        "Text": "Jeanne Villepreux-Power, geboren 1794 in BLANK, BLANK, war die Erfinderin des ersten BLANK zur Erforschung von Meereslebewesen.",
        "correctAnswers": ["Juillac", "Frankreich", "Aquariums"],
        "blanks": ["Juillac", "Frankreich", "Aquariums"],
        "Quizfrage": "TODO",
        "Antworten": ["TODO"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 10,
        "Text": "Margaret E. Knight, geboren in BLANK, BLANK, entwickelte die erste Maschine zur Herstellung von BLANK-Tüten.",
        "correctAnswers": ["York", "Maine", "Papier"],
        "blanks": ["York", "Maine", "Papier"],
        "Quizfrage": "TODO",
        "Antworten": ["TODO"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 11,
        "Text": "Hildegard von Bingen, geboren 1098 in BLANK, BLANK, war eine berühmte Schriftstellerin und BLANK.",
        "correctAnswers": ["Bermersheim", "Rheinland-Pfalz", "Äbtissin"],
        "blanks": ["Bermersheim", "Rheinland-Pfalz", "Äbtissin"],
        "Quizfrage": "TODO",
        "Antworten": ["TODO"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 12,
        "Text": "Barbara Strozzi, eine Komponistin des Barock, wurde 1619 in BLANK, BLANK, geboren und ist bekannt für ihre BLANK.",
        "correctAnswers": ["Venedig", "Italien", "Arien"],
        "blanks": ["Venedig", "Italien", "Arien"],
        "Quizfrage": "TODO",
        "Antworten": ["TODO"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 13,
        "Text": "Fanny Mendelssohn, geboren in BLANK, BLANK, war eine talentierte BLANK und Komponistin.",
        "correctAnswers": ["Hamburg", "Deutschland", "Pianistin"],
        "blanks": ["Hamburg", "Deutschland", "Pianistin"],
        "Quizfrage": "TODO",
        "Antworten": ["TODO"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 14,
        "Text": "Clara Schumann, geboren 1819 in BLANK, BLANK, wurde als eine der größten BLANK ihrer Zeit gefeiert.",
        "correctAnswers": ["Leipzig", "Deutschland", "Pianistinnen"],
        "blanks": ["Leipzig", "Deutschland", "Pianistinnen"],
        "Quizfrage": "TODO",
        "Antworten": ["TODO"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 15,
        "Text": "Margaret A. Wilcox, geboren in BLANK, BLANK, erfand 1893 die erste BLANK für Automobile.",
        "correctAnswers": ["USA", "USA", "Heizung"],
        "blanks": ["USA", "USA", "Heizung"],
        "Quizfrage": "TODO",
        "Antworten": ["TODO"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 16,
        "Text": "Mary Anderson, geboren 1866 in BLANK, BLANK, entwickelte den ersten funktionalen BLANK-Wischer.",
        "correctAnswers": ["Greene County", "Alabama", "Scheiben"],
        "blanks": ["Greene County", "Alabama", "Scheiben"],
        "Quizfrage": "TODO",
        "Antworten": ["TODO"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 17,
        "Text": "Dorothy Hodgkin, geboren 1910 in BLANK, BLANK, erhielt 1964 den Nobelpreis für ihre Arbeit in der BLANK.",
        "correctAnswers": ["Kairo", "Ägypten", "Chemie"],
        "blanks": ["Kairo", "Ägypten", "Chemie"],
        "Quizfrage": "TODO",
        "Antworten": ["TODO"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 18,
        "Text": "Sophia Jex-Blake, geboren 1840 in BLANK, BLANK, kämpfte für die Zulassung von Frauen zum BLANK-Studium.",
        "correctAnswers": ["Hastings", "Großbritannien", "Medizin"],
        "blanks": ["Hastings", "Großbritannien", "Medizin"],
        "Quizfrage": "TODO",
        "Antworten": ["TODO"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 19,
        "Text": "Katherine Johnson, geboren in BLANK, BLANK, war eine wegweisende Mathematikerin bei der BLANK.",
        "correctAnswers": ["White Sulphur Springs", "West Virginia", "NASA"],
        "blanks": ["White Sulphur Springs", "West Virginia", "NASA"],
        "Quizfrage": "TODO",
        "Antworten": ["TODO"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 20,
        "Text": "Cecilia Payne-Gaposchkin, geboren 1900 in BLANK, BLANK, revolutionierte die Astronomie durch ihre Entdeckung, dass Sterne hauptsächlich aus BLANK bestehen.",
        "correctAnswers": ["Cambridge", "Massachusetts", "Wasserstoff"],
        "blanks": ["Cambridge", "Massachusetts", "Wasserstoff"],
        "Quizfrage": "TODO",
        "Antworten": ["TODO"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 21,
        "Text": "Inge Lehmann, geboren 1888 in BLANK, BLANK, entdeckte den festen BLANK im Inneren der Erde.",
        "correctAnswers": ["Kopenhagen", "Dänemark", "Kern"],
        "blanks": ["Kopenhagen", "Dänemark", "Kern"],
        "Quizfrage": "TODO",
        "Antworten": ["TODO"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 22,
        "Text": "Caroline Herschel, geboren 1750 in BLANK, BLANK, war die erste Frau, die einen BLANK entdeckte.",
        "correctAnswers": ["Hannover", "Deutschland", "Kometen"],
        "blanks": ["Hannover", "Deutschland", "Kometen"],
        "Quizfrage": "TODO",
        "Antworten": ["TODO"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 23,
        "Text": "Valentina Tereshkova, geboren 1937 in BLANK, BLANK, war die erste Frau im BLANK.",
        "correctAnswers": ["Bol'shoe Maslennikovo", "Russland", "Weltraum"],
        "blanks": ["Bol'shoe Maslennikovo", "Russland", "Weltraum"],
        "Quizfrage": "TODO",
        "Antworten": ["TODO"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 24,
        "Text": "Junko Tabei, geboren 1939 in BLANK, BLANK, war die erste Frau, die den BLANK Everest bestieg.",
        "correctAnswers": ["Miharu", "Fukushima", "Mount"],
        "blanks": ["Miharu", "Fukushima", "Mount"],
        "Quizfrage": "TODO",
        "Antworten": ["TODO"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 25,
        "Text": "Amelia Earhart, geboren 1897 in BLANK, BLANK, war die erste Frau, die alleine über den BLANK flog.",
        "correctAnswers": ["Atchison", "Kansas", "Atlantik"],
        "blanks": ["Atchison", "Kansas", "Atlantik"],
        "Quizfrage": "TODO",
        "Antworten": ["TODO"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 26,
        "Text": "Frida Kahlo, geboren 1907 in BLANK, BLANK, ist bekannt für ihre einzigartigen BLANK.",
        "correctAnswers": ["Coyoacán", "Mexiko-Stadt", "Selbstporträts"],
        "blanks": ["Coyoacán", "Mexiko-Stadt", "Selbstporträts"],
        "Quizfrage": "TODO",
        "Antworten": ["TODO"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 27,
        "Text": "Artemisia Gentileschi, geboren 1593 in BLANK, BLANK, war eine der ersten weiblichen BLANK-Malerinnen.",
        "correctAnswers": ["Rom", "Italien", "Barock"],
        "blanks": ["Rom", "Italien", "Barock"],
        "Quizfrage": "TODO",
        "Antworten": ["TODO"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 28,
        "Text": "Radia Perlman, geboren 1951 in BLANK, BLANK, ist als die „Mutter des BLANK“ bekannt.",
        "correctAnswers": ["Portsmouth", "Virginia", "Internets"],
        "blanks": ["Portsmouth", "Virginia", "Internets"],
        "Quizfrage": "TODO",
        "Antworten": ["TODO"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 29,
        "Text": "Lise Meitner, geboren 1878 in BLANK, BLANK, spielte eine entscheidende Rolle bei der Entdeckung der BLANK.",
        "correctAnswers": ["Wien", "Österreich", "Kernspaltung"],
        "blanks": ["Wien", "Österreich", "Kernspaltung"],
        "Quizfrage": "TODO",
        "Antworten": ["TODO"],
        "solved": false
      },
      {
        "ID": 30,
        "Text": "Gertrude Elion, geboren 1918 in BLANK, BLANK, entwickelte bahnbrechende BLANK zur Behandlung von Krankheiten.",
        "correctAnswers": ["New York", "New York", "Medikamente"],
        "blanks": ["New York", "New York", "Medikamente"],
        "Quizfrage": "TODO",
        "Antworten": ["TODO"],
        "solved": false
      }
    ]
  }  